公司it 部門都係唔願做

我真係屌爆公司it 部d人，咩都話做唔到，當user 個個都係傻！永遠要解決問題就話唔係咁簡單，security 問題

你d低級職員邊個得閒理你

你想要解決D咩問題先
有時郁少少野都要係SYSTEM 改一大抽野
改完又可能影響到其他人
唔通咁樣又幫你整咩

例如啲咩做唔到先

比如想網上叫kfc唔比錢/人地以為比左

講多小小，頭盔左先！
公司要起一套野俾同事係街可以send到資料返公司，咁有部機可以插4g sim card, 但it 部門話技術好難，又話電訊商既data sim可能blockk左好多野唔俾download upload，security 又有問題。

佢建議同事可以用電話share 個hotspot 出黎用，咁就可以，咁我就係度諗喇，用hotspot 就解決哂佢所謂技術同security 問題？ 求連登it 高手解答！

呢句真呀 你一小個動作 就已經會改撚死
又要顧前文後理 改一個功能分分鐘變改幾個
d外行人成q日以為好易
正係識屌屌屌

點解唔用nas呢

你咁叻，不如同腦細講炒左個IT走，你頂佢個位

講真既
如果你想sd files 俾公司 佢講既security問題又無話錯既
一黎唔知你部機有無毒 一陣sd左d毒返公司就gg
二黎無secure connection d公司資料係嗰網無加密周街飛 俾人man in the middle又係死

不過佢個解決辦法又係on9既 hotspot同手機upload有咩分別 至少要 sftp/vpn 啦

巴打，我真係外行人
求教，套系統係全新既，冇影響其他野，而家只係差個network connection! Software development 個邊已經話冇問題！其實如果插4g data card 落tablet 做connection真係咁多限制？如果比較用電話做hotspot

上半段描述係的確存在 但睇你咩類型軟件用咩傳輸技術去send同睇你咩網絡商 某類型傳輸技術係會有網絡商block

下半段話用hotspot 如果本身block得既野 hotspot一樣會block

除非佢用hotspot呢個方案入面所用既傳輸方法類型係改左變做網絡商唔會block既類型

利申：識小小辦代表

電訊商嘅條款就留返俾佢地答

首先砌一套出到街嘅server，要買料返黎砌同要拉綫啦
Firewall又要block曬啲唔適合嘅網啦
依家咪好興有啲叫Ransomware嘅標參病毒
有街網上到就會好易接觸到

其實用email send唔得咩

9up

agree

巴打，我嬲就係嬲在佢個解決方法，我呢個外行人都覺得冇分別！但佢帶出黎！
我完全唔明hotspot 點解可以解決佢講既security 問題，電訊商問題

樓主 總括黎講 it郁親咩都係錢
資源夠無話咩唔得
由其無網絡對外既保安
你it佬要求咁做離唔開資源錢同埋奶野時比人hack~中毒之類唔想上身

巴打 我唔識野既人梗係問咁用wifi 蛋得唔得喇，因為係我外行人角度wifi 蛋咪即係類似hotspot, 但佢點我wifi 蛋用得3個鐘，莫非佢認為我個電話電力好過wifi蛋

套system新唔新,同改起上嚟易唔易好似無關係喎
其實要講security的話,用電話嚟upload file返公司呢件事本身就已經做唔到

巴打，我覺得你講得好中，唔想上身係重點

多謝賜教
我真係外行人，唔識電腦network野！

不過講真 你呢個requirement 係咪做完testing 同 development 先講?
如果係既 佢地咁樣搵藉口推你都正常既
啱啱先同個system 戰鬥完 fix哂所有bug 可以攞出街
之後你同我

個requirements 一早已經講要有network, 但佢地成日推話好難

你又唔老闆，咁多爹做乜9
做你就做la

講為左你一個新feature 隨時要搞一大輪野 (set server, firewall, coding, testing......)
又有機會彈出幾十個bug出黎 係我都唔做啦

頭先手快post錯左 sor for 1999

成件事就係老闆要做到咁麻

係街sd野番公司咁on9
你同你公司都係
你漏左個手機/ipad係巴士
係咪又入it狗數?

嘩屌 咁撚on9 手機唔係都係有電訊商咩

笑到仆街

有network 係易
但係要有個secure 既network 就要加番file wall / encrypt data 之類既野(network security我唔係專家 請專家講解)
呢度一大堆野係要用錢 你地公司肯唔肯俾呢d錢先
唔係肯 但又夾硬要起 出左事it分分鐘要搞餐死 嚴重既可以成個system既野無哂 咁it 緊係唔肯take呢個risk 啦
(其實用NAS已經做到 同埋用4G Card到時無地實嘈話慢 )

咁睇下你d requirement 講得幾specific 啦
如果你只係話我要network 咁佢地真係可能set到只能插線上網上到就算
it狗黎講 永遠都係多做多錯 少做少錯 唔做唔錯
所以d requirements 一定要超specific 咁佢地可能會做既...... (頭盔
仲有你file upload 呢個feature 之前有無講過?

cert auth既sftp又得唔得？

sftp本身行ssl已經加密，行cert去驗證用戶加多重保安。
防毒軟件要裝，再俾錢裝多條網線分2層firewall(server坐係2兩個subnet)就更安全。

不如問下你公司肯出幾多錢好過。無錢既玩手指咩。

以上方案係我曾經幫馬會做個類似project方案。

點解整張mobile sim唔得，叫你自己開hotspot又得？
因為整張mobile sim比你，有野block又煩到佢，有information leak 又係屌佢，一陣電訊商改setting用唔到又係煩佢。
開hotspot冇問題就可以話係你個hotspot有問題

呢d domain野 唔會公司隻it狗做
係搵出面vendor做
it狗只係負責聯絡

上面打一堆名詞點去做
唔洗解釋,樓主都係唔明

正解

正常公司應該夠既...... (頭盔先 security唔係專家
但咁樣已經差唔多一個新system

其實你公司係需要vpn比你地用，但要security 的話，個vpn除左要用你公司ad login仲要有otp (即類似online banking 果d token) 做two factor authentication.
由於用你自己嘅裝置有可能jb/root左，或者裝左d毒/唔應該裝嘅app/software, 公司仲要整套mdm (mobile device management)去control你部機，有咩冬瓜豆腐remote洗機lock機，當然最好就要公司提供埋部公司機你

你咁講我終於明白了

機係公司提供既

咩都係講錢
唔想煩又唔想洗錢既話用google drive算啦

開個backdoor直入公司
Network non secure, data package, hacker 邊個負責？
有機會令到network team咩獲點會肯幫你做

其實係咪本身成個job判左比vendor做
但一開始傾scope冇包所以佢耍走你

其實都係樓主知道下搞一個feature可能係背後要搞幾多野姐
不過個it狗推既藉口又要鳩d既 只用hotspot解決到既問題就唔係security問題啦 依家d user唔係傻架

其實電訊商有個服務係可以將sim 卡連落private network,唔經internet 直入公司network
不過好似你震買開間電訊商嘅線先可以做到
你公司俾唔俾錢ok又另一回事

我諗最主要果part都係唔想公司個network連到出街，hotspot唔知可以解決到d乜，但我估佢地目的就係令你條街線唔可以長期連住(鳩估)
如果另外起部機同公司network isolate, 之後連出街又畀唔畀？

如果係新system 呢個都幾大機會

要

我諗encrypt data佢地做唔到啦，要改code，公司果邊又要搵地方decrpty，最易真係起個有secure connection既vpn

不過其實一部千幾蚊既nas已經可以取締到成套solution

係街sd野返公司咁on9
簡簡單單起個nas ,ftp囉，成本夠晒低。
但安全就冇嫁啦，it做任何一樣野都係講錢，有錢乜都可以解決。同埋，要新起一樣野，真係好撚柒煩

如果ftp既話不如google drive算啦
又唔駛錢又唔駛煩

係，成個project重要有ha ,backup plan ,disaster recovery...約50～70萬

買D狗糧比佢地食就聽聽話話架啦

Network啲人係麻煩過development㗎喇，佢地唔識開發新嘢，剩係識買solution 返嚟之後做support。但有咩事都係call vendor。體諒下啦

我覺得佢大前提既考慮係正確
但之後個hotspot 真係😂
比上面知道你咁答 重唔屌死你

Hotspot 加wifi 蛋用得3個鐘真係吹到我啤一聲

其實講咁耐 你要send d 咩返公司 send到返去又點用法/有咩用

你當係類似係街做左問卷，咁d資料要即時返公司做紀錄同statics 喇

最簡單唔理安全問題，唔會比人block既

用google drive,whatsapp

如果你老細話之後有咩問題，IT 狗唔使上身既話
佢實幫你做，但要上身就不了
始終呢D 野比錢買好過自己IT部門做好過
講就容易，但做得少又有好大安全問題，做得多又冇錢

呢單野個個風險好大

公司有個pg實時系統性咁show晒出黎?
玩到咁
軟硬都大工程又要多資源 又伏又要上身
如果只係公司內部itd
比我都唔做
因為分分鐘死無全屍

最麻煩既人係以為自己識好多it野既user

一聽到放公司network出街就已經收皮啦
Firewall放晒出去方便你地連，方便埋d hacker

睇左3頁,樓主都揾對自己既post回
雖然我都覺得個it鳩,但某程度上覺得樓主純粹想屌it狗

係咪比唔夠錢呀 睇你既描述應該係大公司

各個部門要自負盈虧

屌it不如屌你老闆唔肯比錢好過啦
糧又收一份 又要it狗萬能
佢叫你開hotspot 唔係要解決你個問題
係要耍走你渣

唔係呀，其實我想知佢講既野係咪岩咋，我始終係外行人

咁樣係最快既方法 有錢點解唔拎錢黎解決問題 又無手尾

最簡單一句，咁多年來香港有幾多公司尊重IT, 覺得重要有價值。 最後咪一分價錢一分貨，咩價請d咩人。

第二樣野，有巴打講得岩，台上一分鐘台下十年功，唔好識少少就話好簡單。

呢句真呀 間間公司都自己ITD寫幾寫就搞得掂
咁人地d設備公司d工程師食咩呀？
又要馬兒好 又要馬兒不食草 on99

屌，一人一部平板，寫個低能php web 或者app味得囉。

屌果d搵黑絲妹企街做問卷果d公司?
手寫填問卷 帶番公司啦
仲以為咩國家機密

問卷你有咩機密野又唔洗寫身份證
名又唔洗記 又要即時分析
你間到底咩公司?

票站問卷仔?